# HTML Редактор Fashion Collection Admin Dashboard
Для того чтобы пользоваться HTML редактором и верстать статьи, достаточно знать и уметь компоновать несколько HTML тегов.

В языке HTML основными элементами являются ключевые слова, заключенные в треугольные скобки.
Такая конструкция называется тегом. Теги могут быть одиночными или парными.

Тег выглядит вот так:
```
<имя_тега> 
```
Парный тег (Открывающий и закрывающий)
```
<имя_тега> </имя_тега> 
```

# Основные теги
### Заголовки:

```
	<h1>Заголовок 1-го уровня (Header)  </h1>
	<h2>Заголовок 2-го уровня (SubHeader)    </h2>
```

Поддерживают аттрибут выравнивания  align:
```
	<h1 align="...">текст</h1>
	align="left"    - по левому краю (по-умолчанию)
	align="right"   - по правому краю
	align="center"  - по центру
```

### Абзац текста:
```
	<p> Длинная, длинная строка текста. Если не умещается, происходит автоперенос... </p>
	<p>А это уже другой абзац. От предыдущего отделяется отступом.              </p>
```

Поддерживают аттрибут выравнивания  align:
```
<p align="...">текст</p>
	align="left" - по левому краю (по-умолчанию)
	align="right" - по правому краю
	align="center" - по центру
	align="justify" - по обоим краям
```

### Теги, влияющие на разбиение текста:
```
	<br> - принудительный переход на новую строку (Разорвать тег внутри тега <p></p>)
	<nobr>несколько слов</nobr> - запрет разрывать словосочетание (переносится целиком)
```


### Оформительные теги:
```
	<b>      фрагмент 1   </b>      - жирный шрифт
	<i>      фрагмент 2   </i>      - наклонный (курсив)
	<u>      фрагмент 3   </u>      - подчеркнутый
```

### Рисунки 
HTML-документ может содержать кроме текстовой информации еще и графическую.
Каждый рисунок хранится в отдельном файле и при необходимости легко подключается.
```
	<img src="" alt=""></img>
	src    - путь к рисунку (ссылка)
	alt    - текст на случай, если рисунок не загрузился ("Комментарий")
```

### Гиперссылки

```
	<a href="...">НАЖМИ МЕНЯ</a>    - типичная гиперссылка
	
	href это url, например: http://fcollection.by
```

### Списки
Список начинается и заканчивается:
```
	Нумерованный: <ol></ol>
	Без нумерации: <ul></ul>
	Элемент списка: <li></li>
```

Например:
```
	<ul>
		<li>Первый Элемент</li>
		<li>Второй</li>
	</ul>
```

### Цитаты
Тег для цитат:

```
	<blockquote>
		Тут цитата
	</blockquote>
```

# Компоновка тегов для Fashion Collection

Сайт ожидает следующую структуру:

1. Если это заголовок или подзаголовок просто используем h1 либо h2
```
	<h1> Заголовок </h1>
```

2. Любой другой случай: Просто текст, цитата, картинка, виджет из инстаграмма должен быть обернут в <p></p>
```
	<p>
		Это Параграф. <b>Внутри параграфа могут быть другие теги — это текст жирный</b>.
	</p>
	<p>
		<blockquote>
			Так Цитата
		</blockquote>
	</p>
	<p>
		<img src=«http://collection.by» alt=«так картинка»></img>
	</p>
```

